<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><doc><article><titre id="RVwJ68aAO3E7ANg6BmQrrMO"><titre-p>Poietis commercialise la première peau humaine imprimée en 3D</titre-p></titre><chapeau id="RLqduIo80B4idSXyxZeYTbM"><chapeau-p>La start-up de Pessac vient de présenter, aux Etats-Unis, le premier modèle total de peau humaine bio-imprimée en 3D. Elle vise le marché des laboratoires de cosmétiques soucieux de tester leurs nouveaux produits.</chapeau-p></chapeau><texte id="RbxKRyCDMBeH9WEBvEKajgM"><composant-signature><signature>Frank Niedercorn</signature><contributeur>@FNiedercorn</contributeur></composant-signature><photo-groupe class="PhotoGauche" fileType="PHO" style="" type="image" typeImage="IMG"><fg-photo class="xsm-blockstyle-align-center" dtxInsert="Photo, crédit, légende" fileref="/methode/meth01/mnt/tomcat/methode_share/export/export_XML/20180131_WEB2WEB/3.0.1211500373/graphiques/image_03.0.1231533600_.JPEG" id="U43845561402dsE" tmx="1431 763 1000 763" xtransform="matrix(1, 0, 0, 1, 0, 0)"/><photo-legende id="U81536270778ccx"><p>Fabriqué par bio-impression 3D, Poieskin est un modèle de peau totale humaine, très proche d&apos;un tissu natif avec sa structure faite de compartiments dermiques et épidermiques.</p><credit-web>Poietis</credit-web></photo-legende></photo-groupe><p>A peine un demi-millimètre d&apos;épaisseur pour moins d&apos;un centimètre carré. Ce petit bout de tissu biologique, baptisé « Poieskin », est le tout premier modèle de peau humaine, réalisé par bio-impression 3D, qui soit commercialisé comme un produit. Basée à Pessac, la société Poietis vient de le présenter aux Etats-Unis lors d&apos;une conférence consacrée à la fabrication additive dans la santé. Après l&apos;industrie, l&apos;<a href="https://www.lesechos.fr/15/12/2015/LesEchos/22087-050-ECH_l-impression-3d-s-implante-dans-la-sante.htm?texte=impression%203D%20niedercorn" target="_blank">impression 3D pourrait bien aussi révolutionner la médecine</a>. Avec, d&apos;ici à quelques décennies, l&apos;impression d&apos;organes entiers.</p><p>Poietis a été fondé en 2014 par Fabien Guillemot, chercheur à l&apos;Inserm, et Bruno Brisson, entrepreneur dans les biotech, pour exploiter les résultats de cet institut de recherche publique. L&apos;entreprise a alors déposé de nouveaux brevets et fait le pari d&apos;améliorer la technologie pour mettre au point un procédé industriel. Certes, on savait déjà faire manuellement de petits bouts d&apos;épiderme en déposant à la pipette des cellules dans du collagène. Une approche toutefois artisanale et aux résultats aléatoires. Impossible de surcroît d&apos;obtenir un tissu identique et aussi complexe que la peau comprenant l&apos;épiderme en surface mais aussi le derme, ainsi qu&apos;une couche assurant la jonction entre les deux.</p><intertitre>Une peau générique et reproductible</intertitre><p><i>« Poieskin est un modèle de peau totale humaine, très proche d&apos;un tissu natif avec sa structure faite de compartiments dermiques et épidermiques. Une sorte de peau générique, standard et reproductible »</i>, insiste Bruno Brisson, directeur général. L&apos;entreprise vise le monde des cosmétiques qui doivent tester les effets de leurs nouveaux produits sur de la peau humaine. Poietis travaillait déjà avec cinq partenaires, dont L&apos;Oréal et BASF Beauty Care Solutions.</p><p>Avec Poieskin, la société va pouvoir élargir son activité, visant aussi bien les grands laboratoires cosmétiques que les plus modestes n&apos;ayant pas d&apos;équipe de biologistes, ou encore la recherche académique. <i>« Nos prévisions de vente sont modestes sur les deux premières années, mais l&apos;idée est de pouvoir toucher un nombre assez important de clients avec des petits lots de produits standards ou à façon »</i>, explique Bruno Brisson. L&apos;entreprise, qui a déjà levé 2,5 millions d&apos;euros au total, espère boucler d&apos;ici à quelques semaines une nouvelle levée de fonds d&apos;environ 5 millions d&apos;euros.</p><composant-encadre type="clavier-innovateur"><titre-texte><mot-cle>La stratégie</mot-cle></titre-texte><intertitre><societe>Poietis</societe></intertitre><p><b>Date de création : </b>2014</p><p><b>Président : </b>Fabien Guillemot</p><p><b>Effectif : </b>25 personnes</p><p><b>Secteur : </b>santé</p></composant-encadre></texte></article></doc>