<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><doc><article><titre id="RJX9rDNWKmrD7EIOVVQ8FKJ"><titre-p>Mathieu Gallet, une carrière éclair du groupe Canal+ à la présidence de Radio France</titre-p></titre><chapeau id="RhVp23vSsq0V2lPgjhb6vzK"><chapeau-p>+ VIDEO. Retour sur l&apos;ascension fulgurante du futur ex-président de la Maison ronde que le CSA a révoqué ce mercredi.</chapeau-p></chapeau><texte id="RwMXmQe0vLaOBkuVE5xyPjJ"><composant-signature><signature>					Nicolas Richaud				</signature><contributeur></contributeur></composant-signature><photo-groupe class="PhotoGauche" fileType="PHO" style="" type="image" typeImage="IMG"><fg-photo class="xsm-blockstyle-align-center" dtxInsert="Photo, crédit, légende" fileref="/methode/meth01/mnt/tomcat/methode_share/export/export_XML/20180131_WEB2WEB/3.0.1219669275/graphiques/image_03.0.1219834577_.JPEG" id="U26203086266ySl" tmx="1000 533 1000 533" xtransform="matrix(1, 0, 0, 1, 0, 0)"/><photo-legende id="U17862640536uyV"><p>Mathieu Gallet avait été nommé président de Radio France en 2014.</p><credit-web>AFP</credit-web></photo-legende></photo-groupe><p>Clap de fin pour Mathieu Gallet à la tête de Radio France. Président de la Maison ronde depuis 2014, il a été <a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0301230838196-le-csa-revoque-mathieu-gallet-de-la-presidence-de-radio-france-2149676.php" target="_blank">révoqué par le CSA ce mercredi</a>.</p><p>« Le Conseil supérieur de l&apos;audiovisuel, réuni ce jour en assemblée plénière, a décidé de retirer son mandat au Président de Radio France Mathieu Gallet et ce, à compter du 1er mars 2018 », a annoncé l&apos;autorité de régulation de l&apos;audiovisuel.</p><p>Un gros coup d&apos;arrêt dans la carrière éclair de ce « quadra » passé auparavant par l&apos;INA, le ministère de la Culture ou encore le groupe Canal+. Retour sur son ascension fulgurante.</p><intertitre>2006-2009 : premiers pas dans les ministères</intertitre><p>Après avoir commencé sa carrière chez Warner et Pathé, Mathieu Gallet va être contrôleur de gestion de Studio Canal puis chargé de mission aux relations institutionnelles du groupe Canal+.</p><p>En 2006, ce diplômé de l&apos;IEP de Bordeaux, (titulaire également d&apos;un DEA d&apos;analyse économique des décisions publiques), devient conseiller technique audiovisuel du ministre délégué à l&apos;Industrie François Loos. Mathieu Gallet a été personnellement recommandé par Jean-Bernard Lévy, alors patron de Vivendi. Il a 29 ans.</p><p>L&apos;année qui suit, il devient conseiller de la ministre de la Culture et de la Communication Christine Albanel. En 2009, il est nommé directeur adjoint du cabinet du ministre de la Culture Frédéric Mitterrand.</p><intertitre>2010 : nomination surprise à la tête de l&apos;INA</intertitre><p>C&apos;est ce dernier qui va le soutenir et jouer un rôle décisif lui permettant de prendre la tête de l&apos;INA, à la place <a href="https://www.lesechos.fr/27/05/2010/LesEchos/20685-120-ECH_l-ina-tourne-la-page-emmanuel-hoog--artisan-de-son-renouveau.htm" target="_blank">d&apos;Emmanuel Hoog parti à l&apos;AFP</a>. Pour Frédéric Mitterrand, Mathieu Gallet serait une « perle rare ».</p><p>Avec près de 1.000 salariés et un budget alors proche de 130 millions d&apos;euros, l&apos;INA n&apos;a rien d&apos;une petite structure. Résultat, de nombreux contempteurs pointent du doigt le manque d&apos;expérience de Mathieu Gallet. Ce qui ne l&apos;empêche nullement de décrocher le job.</p><intertitre>2014 : propulsé à la tête de Radio France</intertitre><p>« Le choix de la jeunesse ». C&apos;est en ces termes que le président du CSA, Olivier Schrameck, justifie alors le choix du conseil de nommer Mathieu Gallet président de Radio France. Ce qui en fait le patron le plus jeune de toute l&apos;histoire du groupe public. Il a alors 37 ans.</p><p>Il ne partait pourtant pas favori. Les autres candidats présentaient un CV plus épais, avec Jean-Luc Hees (candidat à sa propre succession), Anne Durupty, (directrice générale d&apos;Arte France), Martin Ajdari, (secrétaire général de France Télévisions), Anne Brucy, (ex-directrice de France Bleu) ou encore Philippe Gault, (président du Sirti).</p><composant-encadre><titre-texte>Lire aussi :</titre-texte><p>&gt; <a href="https://www.lesechos.fr/06/03/2014/lesechos.fr/0203357054717_mathieu-gallet-a-radio-france--les-coulisses-d-une-nomination-surprise.htm" target="_blank">Mathieu Gallet à Radio France, les coulisses d&apos;une nomination surprise</a></p></composant-encadre><p>A l&apos;époque, son bilan à l&apos;INA reçoit la mention « Bien ». Sans plus. « A l&apos;INA, il n&apos;a pas démérité, mais il n&apos;a pas non plus le bilan dithyrambique que certains lui prêtent », confie alors aux « Echos » un observateur avisé de son parcours.</p><p>Mais Mathieu Gallet a su parfaitement « se vendre » lors de l&apos;oral. Le plus dur commence toutefois. Plus exposée médiatiquement, la maison Ronde, avec ses 4.300 salariés, ses sept stations et ses syndicats énergiques et pugnaces, est un défi d&apos;une tout autre ampleur.</p><intertitre>2015 : Mathieu Gallet tient bon dans la tempête</intertitre><p>Début 2015, Mathieu Gallet est sur le point de lancer un lourd plan de départs volontaires, quand le « Canard enchaîné » révèle que la<a href="https://www.lesechos.fr/17/03/2015/lesechos.fr/0204232658795_radio-france---le-pdg-aurait-fait-renover-son-bureau-pour-plus-de-100-000-euros.htm" target="_blank">facture de la rénovation de son bureau</a> atteint un montant excédant très largement le devis initial. D&apos;autres dépenses sont ensuite épinglées, notamment le budget « communication » du président de Radio France.</p><p>Le timing ne saurait être pire. A l&apos;époque, l&apos;ambiance est très tendue en interne et plusieurs semaines de grèves des stations vont s&apos;ensuivre en raison aussi et surtout de <a href="https://www.lesechos.fr/09/02/2015/LesEchos/21873-111-ECH_radio-france-a-la-recherche-de-50-millions-d-euros.htm" target="_blank">la cure d&apos;austérité</a> du groupe en proie à un lourd déficit.</p><p>Le navire Gallet tangue. Sa ministre de tutelle, Fleur Pellerin le convoque, l&apos;incite à reprendre le dialogue avec les syndicats, puis va le <a href="https://www.lesechos.fr/07/04/2015/LesEchos/21913-104-ECH_fleur-pellerin-presse-mathieu-gallet-de-debloquer-la-crise-a-radio-france.htm" target="_blank">presser publiquement de débloquer la crise</a>. De son côté, le président de la Maison ronde s&apos;accroche à la barre. « Je ne démissionnerai pas. J&apos;irai jusqu&apos;au bout […] Seul le CSA peut [me] retirer mon mandat », avance-t-il alors.</p><composant-encadre><titre-texte>Lire aussi :</titre-texte><p>&gt; INTERVIEW - <a href="https://www.lesechos.fr/19/05/2017/LesEchos/22449-053-ECH_mathieu-gallet-----les-medias-publics-peuvent-progresser-ensemble-sans-etre-une-bbc-a-la-francaise--.htm" target="_blank">Mathieu Gallet : « Les médias publics peuvent progresser ensemble sans être une BBC à la française »</a></p></composant-encadre><p>Fin avril 2015,<a href="https://www.lesechos.fr/21/04/2015/LesEchos/21923-089-ECH_l-inspection-generale-des-finances-blanchit-mathieu-gallet-a-radio-france.htm" target="_blank">l&apos;Inspection générale des finances le blanchit</a> en n&apos;adressant aucun reproche sur ses dépenses. Fragilisé, Mathieu Gallet peut tout de même souffler. Bravache, il jure alors n&apos;avoir « jamais douté ».</p><p>« L&apos;important, maintenant, c&apos;est l&apos;avenir du service public de la radio et sa nécessaire modernisation », affirme-t-il alors. Un mois et demi plus tard, la justice ouvre une enquête préliminaire pour « favoritisme » ayant trait à des contrats passés lors de la présidence de Mathieu Gallet à l&apos;INA…</p><intertitre>2018 : Le CSA le révoque</intertitre><p>Deux ans et demi plus tard, le tribunal correctionnel de Créteil <a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0301151898704-favoritisme-a-lina-mathieu-gallet-condamne-a-un-an-de-sursis-2144986.php" target="_blank">condamne Mathieu Gallet à un an de prison avec sursis</a>. Il écope aussi d&apos;une amende de 20.000 euros. Et fait immédiatement appel.</p><p>Mi-janvier, le dossier finit évidemment par prendre une dimension politique. La ministre de la Culture, Françoise Nyssens, enjoint publiquement, <a href="http://abonnes.lemonde.fr/economie/article/2018/01/16/pour-la-ministre-de-la-culture-le-maintien-de-mathieu-gallet-a-radio-france-n-est-pas-acceptable_5242286_3234.html#TdfMML5OB2UaHju5.99" target="_blank">via « Le Monde »</a>, le président de Radio France à « tirer les conséquences de cette condamnation ». Mais lui, fait savoir <a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0301159664705-le-ministre-de-la-culture-estime-que-le-patron-de-radio-france-doit-demissionner-2145316.php" target="_blank">qu&apos;il refuse de démissionner</a>.</p><composant-encadre><titre-texte>Lire aussi :</titre-texte><p>&gt; ANALYSE <a href="https://www.lesechos.fr/journal20180123/lec1_idees_et_debats/0301189357448-patrons-de-laudiovisuel-public-lurgence-dune-reforme-2147207.php" target="_blank">Patrons de l&apos;audiovisuel public : l&apos;urgence d&apos;une réforme</a></p></composant-encadre><p>Dans la foulée, le <a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0301166396136-affaire-mathieu-gallet-le-csa-engage-une-procedure-2145712.php" target="_blank">CSA engage une procédure</a> à son encontre. Lâché par le gouvernement, Mathieu Gallet<a href="https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0301217020363-radio-france-grand-oral-a-haut-risque-pour-mathieu-gallet-2148899.php" target="_blank">devait convaincre ce lundi</a>, les sept membres du collège, qu&apos;il était à même de conserver son poste. Sans succès. Il va maintenant devoir démontrer qu&apos;il sait rebondir.</p><intertitre>Vidéo - Mathieu Gallet, sa carrière en 5 périodes</intertitre><composant-code><code-texte>&amp;lt;center&amp;gt;&amp;lt;iframe src=&apos;//www.ultimedia.com/deliver/generic/iframe/mdtk/01870326/zone/1/showtitle/1/src/vrk00r&apos; width=&apos;100%&apos; height=&apos;353&apos; frameborder=&apos;0&apos; scrolling=&apos;no&apos; marginwidth=&apos;0&apos; marginheight=&apos;0&apos; hspace=&apos;0&apos; vspace=&apos;0&apos; style=&apos;z-index:1;&apos; webkitallowfullscreen=&apos;true&apos; mozallowfullscreen=&apos;true&apos; allowfullscreen=&apos;true&apos;&amp;gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&amp;lt;/center&amp;gt; </code-texte></composant-code></texte></article></doc>